msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: fwlogwatch 0.5.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-19 15:52+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2002-02-05 14:20+0100\n"
"Last-Translator: Xiaojun Yang\n"
"Language-Team: -\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=GB2312\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../compare.c:158
#, c-format
msgid "conn_sort_up: wrong mode\n"
msgstr "conn_sort_up: 模式错误\n"

#: ../compare.c:264
#, c-format
msgid "Error in sort string: '%c', order expected, ignoring.\n"
msgstr "排序错误: '%c', 需要顺序,忽略\n"

#: ../compare.c:278
#, c-format
msgid "Error in sort string: '%c', direction expected, ignoring.\n"
msgstr "排序错误: '%c', 需要范围,忽略\n"

#: ../compare.c:282
#, fuzzy, c-format
msgid "Error in sort string, direction expected, ignoring.\n"
msgstr "排序错误: '%c', 需要范围,忽略\n"

#: ../compare.c:382 ../compare.c:384 ../modes.c:193 ../modes.c:200
#: ../modes.c:815 ../modes.c:817 ../output.c:106 ../output.c:113
#: ../output.c:201 ../output.c:210 ../output.c:404
msgid "%b %d %H:%M:%S"
msgstr ""

#: ../compare.c:383
#, c-format
msgid "Timewarp in log file (%s"
msgstr "log文件中的时间(%s"

#: ../main.c:25
#, fuzzy, c-format
msgid "Usage: %s [options] [input_files]\n"
msgstr "使用方法: %s [选项] \n"

#: ../main.c:26
#, fuzzy, c-format
msgid "General options:\n"
msgstr "全局选项: \n"

#: ../main.c:27
#, fuzzy, c-format
msgid "  -h           this help\n"
msgstr "        -h          \t帮助文件\n"

#: ../main.c:28
#, fuzzy, c-format
msgid "  -L           show time of first and last log entry\n"
msgstr "        -L <文件>   \t显示文件中第一次与最后一次登陆纪录的时间\n"

#: ../main.c:29
#, fuzzy, c-format
msgid "  -V           show version and copyright info\n"
msgstr "        -V          \t显示版本与版权信息\n"

#: ../main.c:32
#, c-format
msgid "Global options:\n"
msgstr "全局选项: \n"

#: ../main.c:33
#, fuzzy, c-format
msgid "  -b           show amount of data (sum of total packet lengths)\n"
msgstr "        -b          \t显示数据量 (所有数据包长度的总和)\n"

#: ../main.c:34
#, fuzzy, c-format
msgid "  -c <file>    specify config file (defaults to %s)\n"
msgstr "        -c <文件>   \t指定配置文件 (缺省 %s) \n"

#: ../main.c:35
#, fuzzy, c-format
msgid "  -D           do not differentiate destination IP addresses\n"
msgstr "        -D          \t不区分目标IP地址\n"

#: ../main.c:36
#, fuzzy, c-format
msgid "  -d           differentiate destination ports\n"
msgstr "        -d          \t区分目标端口\n"

#: ../main.c:37
#, c-format
msgid "  -E <format>  select or exclude hosts, ports, chains and targets\n"
msgstr ""

#: ../main.c:38
#, c-format
msgid "               quick reference: -E[ie][hp][sd]<ip/number>\n"
msgstr ""

#: ../main.c:39
#, c-format
msgid "                                -E[ie][cb]<name>\n"
msgstr ""

#: ../main.c:41
#, c-format
msgid "  -g           look up addresses in GeoIP database\n"
msgstr ""

#: ../main.c:43
#, c-format
msgid "  -i <file>    initialize DNS cache with entries from file\n"
msgstr ""

#: ../main.c:44
#, c-format
msgid "  -M <number>  only show this amount of entries\n"
msgstr ""

#: ../main.c:45
#, fuzzy, c-format
msgid "  -m <count>   only show entries with at least so many incidents\n"
msgstr "        -m <数量> \t只显示至少有这么多数量的记录\n"

#: ../main.c:46
#, fuzzy, c-format
msgid "  -N           resolve service names\n"
msgstr "        -N          \t解析域名\n"

#: ../main.c:47
#, fuzzy, c-format
msgid "  -n           resolve host names\n"
msgstr "        -n          \t解析域名\n"

#: ../main.c:48
#, fuzzy, c-format
msgid "  -O <order>   define the sort order (see the man page for details)\n"
msgstr "        -O <排序方法> \t对输出进行排序 (具体参见相应文档\n"

#: ../main.c:49
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"  -P <format>  use parsers for specific formats (defaults to netfilter)\n"
msgstr "        -P <格式>   \t只使用对于特殊格式的分析器\n"

#: ../main.c:50
#, c-format
msgid "               i: ipchains, n: netfilter, f: ipfilter, c: cisco ios\n"
msgstr ""

#: ../main.c:51
#, c-format
msgid ""
"               p: cisco pix, e: netscreen, l: lancom, s: snort, b: ipfw\n"
msgstr ""

#: ../main.c:52
#, fuzzy, c-format
msgid "  -p           differentiate protocols\n"
msgstr "        -p          \t区分传输协议\n"

#: ../main.c:53
#, fuzzy, c-format
msgid "  -s           differentiate source ports\n"
msgstr "        -s          \t区分源端口\n"

#: ../main.c:54
#, c-format
msgid "  -U <title>   set report and status page title and email subject\n"
msgstr ""

#: ../main.c:55
#, fuzzy, c-format
msgid "  -v           verbose, specify twice for more info\n"
msgstr "        -v          \t处理时显示信息,使用 -vv 得到更多信息\n"

#: ../main.c:56
#, fuzzy, c-format
msgid "  -y           differentiate TCP options\n"
msgstr "        -y          \t区分TCP选项\n"

#: ../main.c:59
#, c-format
msgid "Log summary mode (default):\n"
msgstr "登陆摘要模式 (缺省):\n"

#: ../main.c:60
#, fuzzy, c-format
msgid "  -C <email>   carbon copy recipients\n"
msgstr "        -C <email>  \t转发地址\n"

#: ../main.c:61
#, fuzzy, c-format
msgid "  -e           show end times\n"
msgstr "        -e          \t显示结束时间\n"

#: ../main.c:62
#, fuzzy, c-format
msgid "  -F <email>   report sender address (defaults to '%s')\n"
msgstr "        -F <email>  \t发信人地址\n"

#: ../main.c:63
#, fuzzy, c-format
msgid "  -l <time>    process recent events only (defaults to off)\n"
msgstr "        -l <时间>   \t只处理当前事件 (缺省为关闭)\n"

#: ../main.c:64
#, fuzzy, c-format
msgid "  -o <file>    specify output file\n"
msgstr "        -o <文件>   \t指定输出文件\n"

#: ../main.c:65
#, fuzzy, c-format
msgid "  -S           do not differentiate source IP addresses\n"
msgstr "        -S          \t不区分源IP地址\n"

#: ../main.c:66
#, c-format
msgid "  -T <email>   send report by email to this address\n"
msgstr ""

#: ../main.c:67
#, fuzzy, c-format
msgid "  -t           show start times\n"
msgstr "        -t          \t显示开始时间\n"

#: ../main.c:68
#, fuzzy, c-format
msgid "  -W           activate whois lookups for source addresses\n"
msgstr "        -W          \t启动对源IP地址的whois查询\n"

#: ../main.c:69
#, fuzzy, c-format
msgid "  -w           HTML output\n"
msgstr "        -w          \t以HTML格式输出\n"

#: ../main.c:70
#, fuzzy, c-format
msgid "  -z           show time interval\n"
msgstr "        -z          \t显示时间间隔\n"

#: ../main.c:73
#, c-format
msgid "Realtime response mode:\n"
msgstr "实时回应模式:\n"

#: ../main.c:74
#, fuzzy, c-format
msgid "  -R           realtime response as daemon (default action: log only)\n"
msgstr "\t-R          \t实时回应作为传输代理程序 (缺省: 只有运行记录)\n"

#: ../main.c:75
#, fuzzy, c-format
msgid "  -a <count>   alert threshold (defaults to %d entries)\n"
msgstr "        -a <数量> \t警告流 (缺省 %d 记录)\n"

#: ../main.c:76
#, fuzzy, c-format
msgid "  -l <time>    forget events this old (defaults to %d hours)\n"
msgstr "        -l <时间>   \t忽略此时间前旧事件 (缺省: %d小时)\n"

#: ../main.c:77
#, fuzzy, c-format
msgid "  -k <IP/net>  add this IP address or net to the list of known hosts\n"
msgstr "        -k <IP/网络> \t将此IP地址加入到已知主机列表中\n"

#: ../main.c:78
#, fuzzy, c-format
msgid "  -A           invoke notification script if threshold is reached\n"
msgstr "        -A           \t如果有流进入启动通知文本\n"

#: ../main.c:79
#, fuzzy, c-format
msgid "  -B           invoke response action script (e.g. block host)\n"
msgstr "        -B          \t启动回应文本 (比如 切断主机与外部联系)\n"

#: ../main.c:80
#, fuzzy, c-format
msgid "  -X <port>    activate internal status information web server\n"
msgstr "        -X          \t启动内部状态信息web服务器\n"

#: ../main.c:106
#, fuzzy
msgid "You can contact the author at <bw@inside-security.de>."
msgstr "请使用以下地址与作者联系实际<bw@inside-security.de>."

#: ../main.c:108
msgid "Compile-time options of this version:"
msgstr ""

#: ../main.c:109
#, c-format
msgid "Short name limit "
msgstr ""

#: ../main.c:111 ../main.c:117 ../main.c:123 ../main.c:129 ../main.c:135
msgid "enabled"
msgstr ""

#: ../main.c:113 ../main.c:119 ../main.c:125 ../main.c:131 ../main.c:139
msgid "disabled"
msgstr ""

#: ../main.c:115
#, c-format
msgid "Zlib support "
msgstr ""

#: ../main.c:121
#, c-format
msgid "Gettext (i18n) support "
msgstr ""

#: ../main.c:127
#, c-format
msgid "GNU adns support "
msgstr ""

#: ../main.c:133
#, c-format
msgid "GeoIP support "
msgstr ""

#: ../main.c:301
#, c-format
msgid "Illegal inclusion/exclusion pos. 1 (expected [ie]): %s\n"
msgstr ""

#: ../main.c:302 ../main.c:319 ../main.c:328 ../main.c:341 ../main.c:448
#: ../main.c:457 ../main.c:504
#, c-format
msgid "Exiting\n"
msgstr "退出\n"

#: ../main.c:318
#, c-format
msgid "Illegal inclusion/exclusion pos. 2 (expected [hpcb]): %s\n"
msgstr ""

#: ../main.c:327
#, c-format
msgid "Illegal inclusion/exclusion pos. 3 (expected [sd]): %s\n"
msgstr ""

#: ../main.c:340
#, c-format
msgid "GeoIP requested but not supported by this version\n"
msgstr ""

#: ../main.c:447
#, c-format
msgid "Error opening GeoIP IPv4 database\n"
msgstr ""

#: ../main.c:456
#, c-format
msgid "Error opening GeoIP IPv6 database\n"
msgstr ""

#: ../modes.c:108
#, c-format
msgid "Using stdin as input\n"
msgstr "使用标准输入\n"

#: ../modes.c:114
#, c-format
msgid "Opening input file '%s'\n"
msgstr "打开输入文件 '%s'\n"

#: ../modes.c:130
#, c-format
msgid "Processing\n"
msgstr "处理\n"

#: ../modes.c:137
#, c-format
msgid "Unrecognized entries or tokens can be submitted at\n"
msgstr ""

#: ../modes.c:146 ../modes.c:393 ../modes.c:784 ../rcfile.c:391
#, c-format
msgid "Closing '%s'\n"
msgstr "关闭 '&s'\n"

#: ../modes.c:175
#, c-format
msgid "Sorting data\n"
msgstr "数据排序\n"

#: ../modes.c:212
#, c-format
msgid "Opening output file '%s'\n"
msgstr "打开输出文件 '%s'\n"

#: ../modes.c:223
#, fuzzy, c-format
msgid "Sending\n"
msgstr "发送...\n"

#: ../modes.c:246 ../net.c:349 ../net.c:352
msgid "%A %B %d %H:%M:%S %Z %Y"
msgstr ""

#: ../modes.c:247
#, c-format
msgid "Generated %s by "
msgstr "生成 %s 由"

#: ../modes.c:257
#, c-format
msgid "an unknown user.\n"
msgstr "不明使用者\n"

#: ../modes.c:265
#, c-format
msgid "(and %d older than %d seconds) "
msgstr "(并且 &d 比 %d 老) "

#: ../modes.c:268
#, c-format
msgid "(and %d malformed) "
msgstr "(并且 %d 有错误)"

#: ../modes.c:271
#, fuzzy, c-format
msgid "of %d entries in the file \"%s\" are packet logs, "
msgstr "文件中%d的记录"

#: ../modes.c:273
#, c-format
msgid "of %d entries in standard input are packet logs, "
msgstr ""

#: ../modes.c:275
#, fuzzy, c-format
msgid "of %d entries in %d input files are packet logs, "
msgstr "文件中%d的记录"

#: ../modes.c:279
#, c-format
msgid "one has unique characteristics.\n"
msgstr "一个有特殊形式\n"

#: ../modes.c:281
#, c-format
msgid "%d have unique characteristics.\n"
msgstr "%d有特殊形式\n"

#: ../modes.c:289
#, c-format
msgid "One entry was excluded by configuration.\n"
msgstr "一条记录在配置时被删除\n"

#: ../modes.c:291
#, c-format
msgid "%d entries were excluded by configuration.\n"
msgstr "%d记录在配置时被删除\n"

#: ../modes.c:299
#, c-format
msgid "First packet log entry: %s, last: %s.\n"
msgstr "第一条数据包登陆记录: %s, 最后一条: %s.\n"

#: ../modes.c:301 ../modes.c:813
#, c-format
msgid "No valid time entries found.\n"
msgstr "没找到有效时间记录\n"

#: ../modes.c:308
#, c-format
msgid "All entries were logged by the same host: \"%s\".\n"
msgstr "所有的记录都是从同一个主机登陆的: \"%s\".\n"

#: ../modes.c:315
#, c-format
msgid "All entries are from the same chain: \"%s\".\n"
msgstr "所有的记录都来自同一个链: \"%s\".\n"

#: ../modes.c:322
#, c-format
msgid "All entries have the same target: \"%s\".\n"
msgstr "所有的记录都有同样的目标:  \"%s\".\n"

#: ../modes.c:329
#, c-format
msgid "All entries are from the same interface: \"%s\".\n"
msgstr "所有的记录都来自同一个界面: \"%s\".\n"

#: ../modes.c:336
#, fuzzy, c-format
msgid "Only entries with a count of at least %d are shown.\n"
msgstr "只显示大于%d的记录.\n"

#: ../modes.c:343
#, fuzzy, c-format
msgid "Only the top %d entries are shown.\n"
msgstr "只显示大于%d的记录.\n"

#: ../modes.c:354
#, fuzzy, c-format
msgid "Resolving\n"
msgstr "解析 %s\n"

#: ../modes.c:413
#, c-format
msgid "Warning: pidfile exists, another fwlogwatch might be running.\n"
msgstr "警告: 存在pid文件,可能另一个fwlogwatch在运行.\n"

#: ../modes.c:427
#, fuzzy, c-format
msgid "SIGHUP caught, reread configuration file %s"
msgstr "捕捉到SIGHUP, 重新打开log文件"

#: ../modes.c:429
#, fuzzy, c-format
msgid "SIGHUP caught, unable to reread configuration file %s"
msgstr "捕捉到SIGHUP, 重新打开log文件"

#: ../modes.c:433
#, c-format
msgid "Reread DNS cache file %s"
msgstr ""

#: ../modes.c:435
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to reread DNS cache file %s"
msgstr "捕捉到SIGHUP, 重新打开log文件"

#: ../modes.c:459
msgid "SIGUSR1 caught, reading input from stdin, no need to reopen log file"
msgstr ""

#: ../modes.c:461
#, fuzzy, c-format
msgid "SIGUSR1 caught, reopening log file %s"
msgstr "捕捉到SIGHUP, 重新打开log文件"

#: ../modes.c:533
msgid "SIGTERM caught, cleaning up"
msgstr "捕捉到SIGTERM, 清除内存"

#: ../modes.c:615
#, c-format
msgid "Starting (pid %d)"
msgstr "开始 (pid %d)"

#: ../modes.c:665
msgid "User to run as was not found"
msgstr ""

#: ../modes.c:680
#, c-format
msgid "Changed uid from %d to %d, gid from %d to %d"
msgstr ""

#: ../modes.c:682
#, c-format
msgid "Running with uid %d, gid %d"
msgstr ""

#: ../modes.c:686
msgid "Alert threshold is one attempt"
msgstr "警告threshold是一次尝试"

#: ../modes.c:688
#, c-format
msgid "Alert threshold is %d attempts"
msgstr "警告threshold是%d次尝试"

#: ../modes.c:692
#, c-format
msgid "Events older than %d second(s) are discarded"
msgstr "在%d秒之前的事件将不受理"

#: ../modes.c:694
#, c-format
msgid "Events older than %d hour(s) are discarded"
msgstr "在%d小时之前的事件将不受理"

#: ../modes.c:697
#, fuzzy, c-format
msgid "Response mode: Log%s%s"
msgstr "回应模式: log%s%s"

#: ../modes.c:697 ../net.c:358
msgid ", notify"
msgstr "通知"

#: ../modes.c:697 ../net.c:358
msgid ", respond"
msgstr ". 回答"

#: ../modes.c:728
#, c-format
msgid "Reading standard input\n"
msgstr "读取标准输入\n"

#: ../modes.c:744
#, c-format
msgid "Reading '%s'\n"
msgstr "读 '%s'\n"

#: ../modes.c:810
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of files: %d\n"
msgstr "尝试登陆的次数: %s\n"

#: ../modes.c:811
#, fuzzy, c-format
msgid "Number of lines: %d\n"
msgstr "行数 : %d\n"

#: ../modes.c:816
#, c-format
msgid "First entry: %s\n"
msgstr "第一条记录:  %s\n"

#: ../modes.c:818
#, c-format
msgid "Last entry : %s\n"
msgstr "最后一条记录 : %s\n"

#: ../modes.c:820
#, c-format
msgid "Difference : %s\n"
msgstr ""

#: ../net.c:106
#, c-format
msgid "Listening on %s port %i"
msgstr "列出在 &s 上的端口 %i"

#: ../net.c:109
#, c-format
msgid "Connections are only allowed from %s"
msgstr ""

#: ../net.c:149
msgid "decode_base64: input string incomplete"
msgstr "decode_base64: 输入字符串不完整"

#: ../net.c:156
#, c-format
msgid "decode_base64: illegal character '%c' in input string"
msgstr "decode_base64: 在输入字符串有非法字符  '%c'"

#: ../net.c:191
msgid "count"
msgstr ""

#: ../net.c:192
msgid "added"
msgstr ""

#: ../net.c:194
msgid "proto"
msgstr ""

#: ../net.c:196
#, fuzzy
msgid "bytes"
msgstr " (%d 字节)"

#: ../net.c:197
msgid "source"
msgstr ""

#: ../net.c:199 ../net.c:212
#, fuzzy
msgid "hostname"
msgstr "<td>主机名</td>"

#: ../net.c:202 ../net.c:215
msgid "geoip"
msgstr ""

#: ../net.c:205 ../net.c:219
#, fuzzy
msgid "port"
msgstr " 端口 %d"

#: ../net.c:207 ../net.c:221
#, fuzzy
msgid "service"
msgstr "<td>服务</td>"

#: ../net.c:210
#, fuzzy
msgid "destination"
msgstr "<td>目标</td>"

#: ../net.c:224
msgid "opts"
msgstr ""

#: ../net.c:225
#, fuzzy
msgid "time remaining"
msgstr "<td>剩余时间</td></tr>\n"

#: ../net.c:226
msgid "action"
msgstr ""

#: ../net.c:278 ../net.c:280 ../net.c:345
#, fuzzy
msgid "Information"
msgstr ""
"\n"
"</div>\n"
"<h2>基本信息</h2>\n"

#: ../net.c:284 ../net.c:286 ../net.c:383
msgid "Options"
msgstr ""

#: ../net.c:290 ../net.c:292 ../net.c:411
#, fuzzy
msgid "Packet cache"
msgstr "<h2> 数据缓存</h2>\n"

#: ../net.c:296 ../net.c:298 ../net.c:490
#, fuzzy
msgid "Host status"
msgstr "<h2>主机状态</h2>\n"

#: ../net.c:301
msgid "Reload"
msgstr ""

#: ../net.c:350
msgid "Daemon start time"
msgstr ""

#: ../net.c:353
msgid "Current time"
msgstr ""

#: ../net.c:356
msgid "Running time"
msgstr ""

#: ../net.c:358
msgid "Log"
msgstr ""

#: ../net.c:359
#, fuzzy
msgid "Response mode"
msgstr "回应模式: log%s%s"

#: ../net.c:361
msgid "Lines seen"
msgstr ""

#: ../net.c:362
msgid "Hits"
msgstr ""

#: ../net.c:363
msgid "Old/excluded/malformed"
msgstr ""

#: ../net.c:370
#, fuzzy
msgid "Entries in packet cache"
msgstr "<h2> 数据缓存</h2>\n"

#: ../net.c:377
#, fuzzy
msgid "Entries in host status"
msgstr "<h2>主机状态</h2>\n"

#: ../net.c:385
msgid "Parameter"
msgstr ""

#: ../net.c:387
msgid "Decrease"
msgstr ""

#: ../net.c:389
msgid "Current"
msgstr ""

#: ../net.c:391
msgid "Increase"
msgstr ""

#: ../net.c:393
#, fuzzy
msgid "Alert threshold"
msgstr "警告threshold是一次尝试"

#: ../net.c:395
msgid "Discard timeout"
msgstr ""

#: ../net.c:396
msgid "Minimum count in packet cache"
msgstr ""

#: ../net.c:398 ../net.c:400
msgid "Top amount of entries in packet cache"
msgstr ""

#: ../net.c:403 ../net.c:405
msgid "Refresh time"
msgstr ""

#: ../net.c:427 ../net.c:556
msgid "%Y/%m/%d %H:%M:%S"
msgstr ""

#: ../net.c:474 ../net.c:596
msgid "drop"
msgstr ""

#: ../net.c:476
msgid "escalate"
msgstr ""

#: ../net.c:511 ../net.c:532 ../net.c:538 ../net.c:549
msgid "<td>any</td>"
msgstr "<td>任何</td>"

#: ../net.c:521
#, fuzzy
msgid "<td>(known host)</td>"
msgstr "<td>-</td><td>%s/%d (已知主机/网络)</td>"

#: ../net.c:523
#, fuzzy
msgid "<td>(known net)</td>"
msgstr "<td>-</td><td>%s/%d (已知主机/网络)</td>"

#: ../net.c:643
#, fuzzy, c-format
msgid "Rejected connection from unallowed IP address %s port %i"
msgstr "拒绝来自 %s 端口 %i 的访问"

#: ../net.c:652
#, c-format
msgid "Connect from %s port %i"
msgstr "来自 %s 端口  %i 的访问"

#: ../net.c:715
msgid "Authorization failed"
msgstr "检验错误"

#: ../net.c:718
#, fuzzy
msgid "Authorization required"
msgstr "检验错误"

#: ../net.c:795
msgid "Bad request"
msgstr ""

#: ../net.c:800
msgid "Redirect"
msgstr ""

#: ../net.c:800
msgid "You should be redirected to the <a href=\"/\">root directory</a>"
msgstr ""

#: ../net.c:812
#, c-format
msgid "Requested function: %s"
msgstr ""

#: ../net.c:815
msgid "Connection closed"
msgstr "关闭联接"

#: ../output.c:208
#, c-format
msgid " to "
msgstr " 至 "

#: ../output.c:263
#, c-format
msgid " packet"
msgstr "数据包"

#: ../output.c:265
#, c-format
msgid " packets"
msgstr "数据包"

#: ../output.c:269
#, fuzzy, c-format
msgid " (%lu bytes)"
msgstr " (%d 字节)"

#: ../output.c:272
#, c-format
msgid " from %s"
msgstr "从 %s"

#: ../output.c:292 ../output.c:309
#, c-format
msgid " port %d"
msgstr " 端口 %d"

#: ../output.c:298
#, c-format
msgid " to %s"
msgstr " 至 %s"

#: ../output.c:329
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>start</th>"
msgstr "<td>开始</td>"

#: ../output.c:332
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>end</th>"
msgstr "<td>结束</td>"

#: ../output.c:335
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>interval</th>"
msgstr "<td>间距</td>"

#: ../output.c:338
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>loghost</th>"
msgstr "<td>log主机</td>"

#: ../output.c:341
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>chain</th>"
msgstr "<td>chain</td>"

#: ../output.c:344
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>target</th>"
msgstr "<td>目标</td>"

#: ../output.c:347
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>interface</th>"
msgstr "<td>界面</td>"

#: ../output.c:350
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>proto</th>"
msgstr "<td>传输协议</td>"

#: ../output.c:353
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>bytes</th>"
msgstr "<td>字节</td>"

#: ../output.c:356
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>source</th>"
msgstr "<td>源</td>"

#: ../output.c:358 ../output.c:376
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>hostname</th>"
msgstr "<td>主机名</td>"

#: ../output.c:361 ../output.c:379
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>geoip</th>"
msgstr "<td>选项</td>"

#: ../output.c:364
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>whois information</th>"
msgstr "<td>whois信息</td>"

#: ../output.c:368 ../output.c:384
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>port</th>"
msgstr "<td>端口</td>"

#: ../output.c:370 ../output.c:386
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>service</th>"
msgstr "<td>服务</td>"

#: ../output.c:374
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>destination</th>"
msgstr "<td>目标</td>"

#: ../output.c:390
#, fuzzy, c-format
msgid "<th>opts</th>"
msgstr "<td>选项</td>"

#: ../parser.c:270
#, c-format
msgid "Unknown parser: '%c'.\n"
msgstr "不知parser: '%c'.\n"

#: ../rcfile.c:58
#, c-format
msgid "Error in configuration file '%s' line %d: not a number\n"
msgstr ""

#: ../rcfile.c:87
#, c-format
msgid "Error in configuration file '%s' line %d, assuming 'true'\n"
msgstr ""

#: ../rcfile.c:293
#, fuzzy, c-format
msgid "Unrecognized option in configuration file '%s' line %d\n"
msgstr "配置文件中不明选项: %s"

#: ../rcfile.c:344
#, fuzzy, c-format
msgid "Unrecognized entry in DNS cache file '%s' line %d\n"
msgstr "配置文件中不明选项: %s"

#: ../rcfile.c:361
#, c-format
msgid "%s is not a regular file, ignoring.\n"
msgstr "%s 不是标准文件, 忽略.\n"

#: ../rcfile.c:370
#, fuzzy, c-format
msgid "Opening DNS cache file '%s'\n"
msgstr "打开输入文件 '%s'\n"

#: ../rcfile.c:372
#, fuzzy, c-format
msgid "Opening configuration file '%s'\n"
msgstr "打开输入文件 '%s'\n"

#: ../resolve.c:62
#, c-format
msgid "port mismatch: %d != %d\n"
msgstr "端口不匹配: %d != %d\n"

#: ../resolve.c:99 ../resolve.c:172
msgid "[timeout]"
msgstr ""

#: ../resolve.c:101 ../resolve.c:174
msgid "[server failure]"
msgstr ""

#: ../resolve.c:111 ../resolve.c:213
#, c-format
msgid "Resolving %s\n"
msgstr "解析 %s\n"

#: ../resolve.c:122
#, c-format
msgid "%s [forward lookup failed]"
msgstr "%s [向前搜索失败]"

#: ../resolve.c:131
#, fuzzy, c-format
msgid " [v4 forward lookup: %s]"
msgstr "%s [向前搜索: %s]"

#: ../resolve.c:138
#, fuzzy, c-format
msgid " [v6 forward lookup: %s]"
msgstr "%s [向前搜索: %s]"

#: ../resolve.c:180
#, c-format
msgid "[adns status %d]"
msgstr ""

#: ../resolve.c:192
msgid "[adns error]"
msgstr ""

#: ../resolve.c:206 ../resolve.c:354
#, c-format
msgid "Resolving %s from cache\n"
msgstr "缓存中解析%s\n"

#: ../resolve.c:218
#, fuzzy, c-format
msgid "Resolving %s from adns\n"
msgstr "缓存中解析%s\n"

#: ../resolve.c:240
#, c-format
msgid "IP address %s is already in DNS cache\n"
msgstr ""

#: ../resolve.c:246
#, c-format
msgid "Adding IP address '%s' with host name '%s' to DNS cache\n"
msgstr ""

#: ../resolve.c:283
#, c-format
msgid "Submitted %s to adns\n"
msgstr ""

#: ../response.c:56
msgid "One logging ipchains firewall rule defined"
msgstr "一条登陆ipchains防火墙规定已定义"

#: ../response.c:58
#, c-format
msgid "%u logging ipchains firewall rules defined"
msgstr "条登陆ipchains防火墙规定已定义"

#: ../response.c:61
msgid "No logging ipchains firewall rules defined, format was requested"
msgstr "没有定义登陆ipchains防火墙规定, 需要格式"

#: ../response.c:82
#, c-format
msgid "%s is group/world writable"
msgstr "%s 可被group/world修改"

#: ../response.c:168
#, c-format
msgid "Deleting packet cache entry (%s)"
msgstr "删除数据包缓存中的内容"

#: ../response.c:202
#, c-format
msgid "Deleting host status entry (%s)"
msgstr "删除主机状态中的内容"

#: ../response.c:280
#, c-format
msgid "ALERT: %d attempts from %s"
msgstr "警告: 来自 %s 的 %d 尝试"

#: ../utils.c:53
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Memory allocation error, exiting.\n"
msgstr ""
"\n"
"寻找内存地址错误, 退出.\n"

#: ../utils.c:68
msgid "Exiting"
msgstr "退出"

#: ../utils.c:77
msgid "Not executing buffer containing format string"
msgstr "带有格式字符缓存将不被执行"

#: ../utils.c:82
#, c-format
msgid "Executing '%s'"
msgstr "执行 '%s"

#: ../utils.c:194
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"fwlogwatch error: mode collision, please check that you didn't specify\n"
"   several modes on the command line or a second mode is active in the\n"
"   configuration file.\n"
"   Please use a separate configuration file for each mode or comment out "
"all\n"
"   entries in the default configuration and use command line parameters.\n"
msgstr ""
"fwlogwatch错误: 模式冲突, 请检查您没有在命令行中指定多种模式\n"
"   或者有第二种模式被默认启动,或在配置文件中有否指定\n"
"   对于不同的模式请使用不同的配置文件, 或使用命令行参数\n"

#: ../utils.c:301
#, c-format
msgid "[error]"
msgstr ""

#: ../utils.c:317
#, c-format
msgid "IP address error: %s\n"
msgstr "IP地址错误:  %s\n"

#: ../utils.c:342 ../utils.c:353
#, c-format
msgid "Error in CIDR format: %s\n"
msgstr "CIDR格式有错误: %s\n"

#: ../utils.c:403
#, c-format
msgid "(known host)\n"
msgstr "(不明主机)\n"

#: ../utils.c:443
#, c-format
msgid "(excluded host)\n"
msgstr "(被排除的主机)\n"

#: ../whois.c:260
#, fuzzy, c-format
msgid "Looking up whois info for %s(/%d) from cache\n"
msgstr "在缓存中为 %s 寻找whois信息\n"

#: ../whois.c:267
#, c-format
msgid "Looking up whois info for %s\n"
msgstr "为 %s 寻找whois信息\n"

#: ../whois.c:288
#, c-format
msgid "lookup failed: %s\n"
msgstr "搜索失败: %s\n"

#: ../main.h:318
msgid "fwlogwatch summary"
msgstr "fwlogwatch 统计摘要"

#: ../main.h:328
msgid "fwlogwatch status"
msgstr "fwlogwatch 状态"

#~ msgid "Wrong host name size\n"
#~ msgstr "主机名长度错误\n"

#, fuzzy
#~ msgid "[inconsistent forward lookup]"
#~ msgstr "%s [向前搜索: %s]"

#, fuzzy
#~ msgid "Interactive report mode (summary mode extension):\n"
#~ msgstr "交互式报告模式:\n"

#, fuzzy
#~ msgid "  -i <count>   interactive mode with report threshold\n"
#~ msgstr "        -i <数量> \t报告流交互模式\n"

#, fuzzy
#~ msgid "  -T <email>   address of CERT or abuse contact to send report to\n"
#~ msgstr "\t-T <email> \t收信人地址 (CERT或联系人)\n"

#, fuzzy
#~ msgid "  -I <file>    template file for report (defaults to %s)\n"
#~ msgstr "        -I <文件>   \t报告模板文件\n"

#~ msgid ""
#~ "Reporting threshold: %d\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "报告流: %d\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Offending IP address:      %s\n"
#~ msgstr "进攻IP地址:\t%s\n"

#~ msgid "Offending IP name:         %s\n"
#~ msgstr "进攻IP地址名:\t%s\n"

#~ msgid "Target IP address:         %s\n"
#~ msgstr "目标IP地址:\t%s\n"

#~ msgid "Target IP name:            %s\n"
#~ msgstr "目标IP地址名:\t%s\n"

#~ msgid "Number of logged attempts: %s\n"
#~ msgstr "尝试登陆的次数: %s\n"

#~ msgid "Start time:                %s\n"
#~ msgstr "开始时间:\t\t%s\n"

#~ msgid "End time:                  %s\n"
#~ msgstr "结束时间:               %s\n"

#~ msgid "Timezone:                  %s\n"
#~ msgstr "时间区:\t\t\t %s\n"

#~ msgid "Duration:                  %s\n"
#~ msgstr "持续:\t\t\t%s\n"

#~ msgid "Protocol:                  %s\n"
#~ msgstr "传输协议:\t\t %s\n"

#~ msgid "Source port:               %s\n"
#~ msgstr "源端口:\t\t\t%s\n"

#~ msgid "Destination port:          %s\n"
#~ msgstr "目标端口:                 %s\n"

#~ msgid "TCP options:               %s\n"
#~ msgstr "TCP选项:               %s\n"

#~ msgid "Tracking number:           %s\n"
#~ msgstr "Tracking数:           %s\n"

#~ msgid "Incident report %s-%s"
#~ msgstr "事件报告 %s-%s"

#~ msgid "%d (unknown)"
#~ msgstr "%d (不详)"

#~ msgid "no SYNs"
#~ msgstr "没有SYNs"

#~ msgid "SYNs only"
#~ msgstr "只有SYNs"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "What do you want to change? [1-18/(o)k] "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "您想修改什么? [1-18/(o)k] "

#~ msgid "New value: "
#~ msgstr "新值:"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Should this report be sent? [(s)end/(m)odify/(q)uit] "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "是否传送这份报告? [(s)end/(m)odify/(q)uit] "

#, fuzzy
#~ msgid "<tr><td align=\"right\">Daemon start time:</td><td>%s</td></tr>\n"
#~ msgstr "<tr><td>Daemon启动时间:</td><td>%s</td></tr>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "<tr><td align=\"right\">Current time:</td><td>%s</td></tr>\n"
#~ msgstr "<tr><td>当前时间:</td><td>%s</td></tr>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "<tr><td align=\"right\">Running time:</td><td>%s</td></tr>\n"
#~ msgstr "<tr><td>运行时间:</td><td>%s</td></tr>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "<tr><td align=\"right\">Response mode:</td><td>Log%s%s</td></tr>\n"
#~ msgstr "<tr><td>回应模式:</td><td>log%s%s</td></tr>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Host status: %d</td></tr>\n"
#~ msgstr "<h2>主机状态</h2>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "<tr align=\"center\"><th>count</th><th>added</th>"
#~ msgstr ""
#~ "<tr bgcolor=\"#%s\" align=\"center\"><td>数量</td><td>加入</td><td>源IP地"
#~ "址</td>"

#~ msgid "Authorization failed (%s)"
#~ msgstr "检验错误 (%s)"

#~ msgid ""
#~ "<body>\n"
#~ "<h1>Authorization Required</h1>\n"
#~ "</body>\n"
#~ "</html>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<body>\n"
#~ "<h1>需要身份检验</h1>\n"
#~ "</body>\n"
#~ "</html>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "<p><a href=\"/\">Reload</a>"
#~ msgstr "<a href=\"/\">刷新</a><br>\n"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<br>\n"
#~ "(automatic refresh every %d seconds)</p>\n"
#~ msgstr "(每%d秒钟后自动刷新)<br>\n"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<tr><td>Alert threshold:</td><td>%d entries</td></tr>\n"
#~ "<tr><td>Discard timeout:</td><td>%s</td></tr>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<tr><td>警告threshold:</td><td>%d entries</td></tr>\n"
#~ "<tr><td>超时:</td><td>%d 秒</td></tr>\n"

#, fuzzy
#~ msgid "  -f <file>    specify input file (defaults to %s)\n"
#~ msgstr "        -f <文件>   \t指定输入文件  (缺省 %s) \n"

#~ msgid "\"%s\" are packet logs, "
#~ msgstr "\"%s\" 是数据包记录"

#~ msgid "                     (defaults to '%s')\n"
#~ msgstr "                     \t(缺省为 '%s')\n"

#~ msgid "                     (defaults to %s)\n"
#~ msgstr "\t\t    \t(缺省为 %s)\n"

#~ msgid "SIGHUP caught, ignoring"
#~ msgstr "捕捉到SIGHUP, 忽略"

#~ msgid "<td>Hostname</td>"
#~ msgstr "<td>主机名</td>"

#~ msgid "<td>Destination IP address</td>"
#~ msgstr "<td>目标IP地址</td>"

#~ msgid "<td>Protocol</td>"
#~ msgstr "<td>传输协议</td>"

#~ msgid "<td>Source port</td>"
#~ msgstr "<td>源端口</td>"

#~ msgid "<td>Service</td>"
#~ msgstr "<td>服务</td>"

#~ msgid "<td>Destination port</td>"
#~ msgstr "<td>目标端口</td>"
